[
  {
    "question": "Quante mogli ha avuto Enrico VIII?",
    "answer": ["6"],
    "alternatives": [["5"], ["8"], ["4"]]
  },
  {
    "question": "Quale paese ha vinto l'Eurovision Song Contest nel 2016?",
    "answer": ["Ucraina"],
    "alternatives": [["Svezia"], ["Francia"], ["Finlandia"]]
  },
  {
    "question": "Quando è stata completata la prima circumnavigazione del mondo?",
    "answer": ["15 22", "1522"],
    "alternatives": [["14 99", "1499"], ["16 32", "1632"], ["15 78", "1578"]]
  },
  {
    "question": "Da quale lingua deriva l'afrikaans?",
    "answer": ["Olandese", "olandese"],
    "alternatives": [["Tedesco"], ["Spagnolo"], ["Inglese"]]
  },
  {
    "question": "The Strip è una strada famosa in quale città americana?",
    "answer": ["Las Vegas", "vegas"],
    "alternatives": [["Washington DC", "washington"], ["Los Angeles", "hollywood", "angeles", "la"], ["New York", "York", "New"]]
  },
  {
    "question": "In quale decennio è morto Elvis Presley?",
    "answer": ["Anni 70", "settanta", "70"],
    "alternatives": [["Anni 50", "cinquanta", "50"], ["Anni 60", "sessanta", "60"], ["Anni 80", "ottanta", "80"]]
  },
  {
    "question": "Nel 2016, quale atleta aveva vinto più medaglie olimpiche?",
    "answer": ["Michael Phelps", "Phelps", "Michael"],
    "alternatives": [["Usain Bolt", "Bolt", "Usain"]]
  },
  {
    "question": "Chi è l'autore dei libri di Game of Thrones?",
    "answer": ["George RR Martin", "George Martin", "George", "martin"],
    "alternatives": [["JK Rowling", "Rowling", "Rolling"], ["Suzanne Collins", "Collins", "Suzanne"], ["JRR Tolkien", "Tolkien", "Talking"]]
  },
  {
    "question": "Quale nazione ha vinto il maggior numero di medaglie d'oro alle Olimpiadi del 2014 in Brasile?",
    "answer": ["USA", "America"],
    "alternatives": [["Gran Bretagna", "Regno Unito", "Britain"], ["Cina"], ["Russia"]]
  },
  {
    "question": "Qual è il più grande lago d'acqua dolce del mondo?",
    "answer": ["Lago Superiore", "Superiore"],
    "alternatives": [["Lago Vittoria", "Vittoria"], ["Lago Michigan", "Michigan"], ["Grande Lago degli Orsi", "Grande Orso"], ["Lago Ontario", "Ontario"]]
  },
  {
    "question": "Dove si trova il Mare della Tranquillità?",
    "answer": ["La luna", "luna"],
    "alternatives": [["Turchia"], ["Germania"], ["Stati Uniti", "united states", "states"]]
  },
  {
    "question": "Qual è il settimo pianeta dal Sole?",
    "answer": ["Urano", "urano"],
    "alternatives": [["Plutone"], ["Nettuno", "tune"], ["Saturno"]]
  },
  {
    "question": "In che anno, ABBA, ha vinto l'Eurovision Song Contest?",
    "answer": ["19 74", "1974", "74"],
    "alternatives": [["19 78", "1978", "78"], ["19 76", "1976", "76"], ["19 72", "1972", "72"]]
  },
  {
    "question": "Qual è il titolo del famoso romanzo di George Orwell?",
    "answer": ["19 84", "1984"],
    "alternatives": [["Il Signore degli Anelli", "Signore degli Anelli", "gli anelli"], ["Il Grande Gatsby", "grande gatsby", "il grande", "gatsby"], ["Uomini e topi", "mice and men"]]
  },
  {
    "question": "Chardonnay, Malaga e Merlot sono tipi di quale frutto?",
    "answer": ["Uva", "uva"],
    "alternatives": [["Bacca", "bacche"], ["Melone", "Meloni"], ["Frutto a nocciolo", "stone"]]
  },
  {
    "question": "Cosa hanno inventato i fratelli Wright nel 1902?",
    "answer": ["Aereo", "aeroplano", "plane"],
    "alternatives": [["auto", "car", "automobile"], ["moto", "motor", "bike"], ["Jet da combattimento", "jet", "fighter"]]
  },
  {
    "question": "Chi è stato il primo uomo sulla luna?",
    "answer": ["Neil Armstrong", "Armstrong", "Neil"],
    "alternatives": [["Buzz Aldrin", "Buzz", "Aldrin"], ["Michael Collins", "Michael", "Collins"], ["Yuri Gagarin", "Yuri", "Gagarin"]]
  },
  {
    "question": "Quale paese ha più abitanti?",
    "answer": ["Svezia", "Svedese"],
    "alternatives": [["Svizzera", "Swiss"]]
  },
  {
    "question": "Quale vulcano è eruttato nel 1906 e ha devastato Napoli?",
    "answer": ["Monte Vesuvio", "Vesuvio"],
    "alternatives": [["Etna"], ["Fuji"], ["Krakatoa"]]
  },
  {
    "question": "Quale famoso tennista è della Svezia?",
    "answer": ["Bjorn Borg", "Borg", "Bjorn"],
    "alternatives": [["Roger Federer", "Federer", "Roger"], ["Novak Djokovic", "Novak", "Djokovic"], ["Andy Murray", "Andy", "Murray"]]
  }
]
